G晶片霸主「高通」吃完蘋果 又傳華為每年需付5億美元專利費

▲華為、高通。（合成圖／翻攝路透社）

大陸中心／綜合報導

在蘋果和高通宣布和解後，高通1日披露的財報還顯示，從華為方面獲得了1.5億美元的專利費用，但談判仍在繼續，而此事也得到高通方面的證實。據業界消息人士透露的情況，這次與高通和解，華為每年付的專利費用可能會超過5億美元，不過這遠不及蘋果和解的45億美元。

此前報導，與蘋果和解的消息讓高通股價在接下來半個月時間裡漲幅超過了40%。直到高通1日披露的財報顯示，這筆和解費在45億到47億美元之間。而後來的財報電話會議上，高通執行副總裁Alex Rogers就表示，「與華為的談判正在進行，我們認為與蘋果的和解結果增強了我們與華為解決問題的能力，在我看來這是件好事。」

據業界消息人士透露，這次與高通和解，華為每年需支付的專利費用可能會超過5億美元，但遠低於蘋果和解的45億美元。可能是因為華為在通訊領域也有許多專利數量，特別是5G技術方面，這樣華為可與高通進行交叉專利授權，以降低核心授權專利費用。

根據高通（Qualcomm）財務長George Davis此前表示，高通與華為已簽署了一項短期授權協議，該協議是在截至2018年12月30日的第一季度達成的，會一直持續到今年6月30日，未來每一季度華為同意支付高通1.5億美元專利授權費。

(新聞來源：ettoday)

又話華為5G世界第一？

做乜世界第一要畀錢人地駛？

你不如代表你公司華為解釋下喇

你都戇撚鳩，家下係私人公司自己比錢開發個技術
唔收錢點回本
你估鳩通係華為收政府補貼做爛市咩？

夠薑咪撚俾囉

一個post就可以引到2隻五毛入黎 好搞笑

本身已經block左一個

依家講緊 高通 同 華為 大家都有做5G晶片
點解華為要比高通5G專利費？
而唔係自煮燃髮唔洗比？
甚至高通倒轉頭要比華為？

早排華為任正非仲話冇華為冇5G㖭

強國有的就是錢
當畀乞兒

華偽：只係我哋唔做，我哋做嘅一早做咗世界第一

同人地交叉授權對沖完，仲要畀錢人地駛

咁仲係唔係世界第一？

三星成最大贏家

所以話"如果整左連登五毛名單 一次過block曬佢地就知道佢地成班友仔成日潛伏係唔同地方影響討論

㕷们不做晶片，要做就是全球第一!

之前高登有用chrome/firefox 外掛userscript block

如果晶片要支援2, 3, 4G，呢啲專利華為大部分都無

個個好好用
而且係紅色highlight ＋ 隱藏班撚屌
唔係直接block
等你可以無視佢地言論之餘又可以提其他人

諗深一層，如果唔俾，高通會係全世界告華為，就算華為告番高通，大部分芯片核心技術專利係高通到，可能高通又會玩禁制手機出售

你知唔知咩係交叉授權
簽咗之後兩方都唔可以告對方(+高通保護傘）

傻閪ifan 仲嬲緊